Kahkwa kog. kohtu een sel 8 januaril 1868
Kaiwas Josep Lepson, et temma kolkmata linnad om enne Niggola päiwa üttel ööl ärra warrastut, et ne linna mitte loedu es olle ei tija temma mitte kui paljo neid linnu om ärra kaddunu. Ja mõnne aja perrast om temma teda saanu, et ne linna om Räppinalt Jaan Urgaw henda poole winu.
Ette tulli Räppina mees Jaan Urgaw ja üttel, et se kül õige om, et ne lina temma pool om ent Hans Parman om tedda kutsnu ja üttelnu henda linnad ollewad ja neid linnu om ollu 13 kubbu mes temma om winu.
Kohhus mõist, et Jaan Urgaw peab selle eest, et temma ööse Josep Lepsoni maja om tullu linnu wima, et se selgest wõib üttes wargusses arwadames Jaan Urgaw Josep Lepsonile tema kahju tassumisses 5 rbl ja peab tullewa espäiwas käen ollema.
Päkohtumees M. Musting
Abbi Jakob Lepland
Abbi Johhan Sepp
